\titreactivite{L’intensité du courant électrique}
%
Vous avez vu en classe de cinquième qu’il existe deux types de montages : série et dérivation. Vous étudierez ici les lois des intensités du courant électrique dans ces deux types de montages.
%
\begin{figure}[h]
%
\begin{boitedemi}{Mesure d’une intensité}
Dans un circuit électrique, l’intensité du courant électrique circulant dans un dipôle se mesure à l’aide d’un ampèremètre, en série dudit dipôle.
\end{boitedemi}
%
\hfill
%
\begin{boitedemi}{Montage de mesure de l’intensité du courant électrique traversant une lampe}
\centering
\vspace*{2ex}
\begin{circuitikz}
\draw (-1,0) to[short, o-]
	(0,0) to[lamp]
	(2,0) \ampm
	(4,0) to[short, -o] (5,0);
\end{circuitikz}
\vspace*{2ex}
\end{boitedemi}
%
\end{figure}
%
\matos
Lampes, fils électriques, piles, ampèremètre…
%
%
\partie{En série}
\begin{wrapfigure}{l}{.5\textwidth}
%\vspace*{-2ex}
\begin{boitedemi}{Montage de deux lampes branchées en série}
\centering
\vspace*{1ex}
\begin{circuitikz}
\draw (6,0) to[battery2]
	(0,0) -- 
	(0,2) to[lamp,l=$L_1$]
	(2,2) --
	(4,2) to[lamp,l=$L_2$]
	(6,2) -- (6,0);
\end{circuitikz}
\vspace*{1ex}
\end{boitedemi}
%\vspace*{-2ex}
\hfill
\end{wrapfigure}
Selon vous, comment est l’intensité du courant électrique traversant les différents récepteurs branchés en série par rapport à celle du courant électrique délivré par le générateur ? \\
Pour vous aidez, vous suivrez la démarche scientifique :
\begin{enumerate}
\item Reformulez le problème. \app
\item Proposez une hypothèse. \ana
\item Réalisez les mesures nécessaires pour valider votre hypothèse. \réa \com \réa
\item Validez ou non votre hypothèse. \val \\
\end{enumerate}
\phantom{null}\vspace*{-2ex}
%
\partie{En dérivation}
\begin{wrapfigure}{r}{.5\textwidth}
%\vspace*{-2ex}
\hfill
\begin{boitedemi}{Montage de deux lampes branchées en dérivation}
\centering
\vspace*{2ex}
\begin{circuitikz}
\draw (0,0) to[battery2]
	(0,3) --
	(6,3) to[lamp,l=$L_1$]
	(6,0) -- (0,0);
\draw (3,3) to[lamp,l=$L_2$](3,0);
\end{circuitikz}
\vspace*{2ex}
\end{boitedemi}
\end{wrapfigure}
Selon vous, comment est l’intensité du courant électrique traversant les différents récepteurs branchés en dérivation par rapport à celle du courant électrique délivré par le générateur ?\\
Pour vous aidez, vous suivrez la démarche scientifique :
\begin{enumerate}
\item Reformulez le problème. \app
\item Proposez une hypothèse. \ana
\item Réalisez les mesures nécessaires pour valider votre hypothèse. \réa \com \réa \com \réa
\item Validez ou non votre hypothèse. \val
\end{enumerate}
\phantom{phantom}\\[1cm]